其實靜觀冥想係唔需要叫自己唔好諗嘢

首先，等我哋認識下咩係靜觀冥想

13:53
「完全去接納任何嘅思緒，你嘅利，佢走就由佢走，開心嘅係咁，唔開心嘅都係咁樣」

當然，抗拒哀傷、沮喪、氣餒、失落、憤怒、焦慮……係人之常情，練習正官唔需要迫自己壓抑呢個抗拒心，當覺察到自己有抗拒心嘅時候，只要溫柔咁提醒自己將注意力重新放喺呼吸就OK（視乎你練習緊邊種正官啦，總之將注意力放返喺當下就OK）

看過 Netflix 的《冥想正念指南》了嗎？

如果你喜歡嘅話，可以搵個比較安靜嘅地方，用大概3分鐘時間去試吓練習靜觀

需要多d呢d post
祝人人減壓

未，睇吓先

push

其實分心好正常啫，唔代表做錯或者失敗㗎

幫推

學野

東方傳統要靠鬼佬發揚光大

瑜伽同氣功係唔係都係冥想一種?

posh

lm

算卦，但係心態同技巧同靜觀最接近，甚至係一樣嘅應該係禪修

NOT權威 OR JUDEMENT
不過以我既了解略略交流下同自己了解一下咩是 靜觀 & 冥想 會比較好

靜止 地 去觀察發生緊D咩->如實(好似真實咁)去感受 探知事情既本來面貌(非思緒言語能表達 即所謂既不可思議)->只有直接既感受 清晰既覺知(覺察 知見)去了解發生緊D咩->例如:蘋果只是是蘋果,之後既好壞 香臭 便貴 等等等等 便不是它的故事了-> 再者 好是相對壞而言 咁何謂好何謂唔好(比較接近所謂既中道(中間平實既方式),但既然冇所謂既左同右又點會又中->冇所謂既前中後 就會有所謂比較FULL既PICTURE->所謂既FULL PICTURE 會唔會只是片面既一個點呢,如刀斷水有可能找到/得到甚麼嗎?

觀想/冥想 -(呢個我都唔太熟HAHA)
幽靜的空間/幽靜地去觀察 想像一D方式 去令自己平安平和/其他目的
whatever 靈/神/佛 與你同在/沐浴其中等等 咁呢樣野你都可以話諗野既.

正官係可以唔涉及任何宗教元素，即係話無論有咩宗教信仰或者宗教信仰都可以練習靜觀

咁我個人覺得練習靜觀係有助於理解佛學，放下我執。但係如果有其他宗教信仰而又想關懷自己信心嘅人，就唔使理呢樣野

留名

同埋非批判性唔係一朝一夕就可以培養到出嚟

岩啊 所以其實要KEEP住做,道理聽幾多唔去內化其實同水過鴨背冇咩分別

Netflix都有套嘢

非批判心*

關於使唔使叫自己唔好諗嘢，套野點講？

叫headspace - guide to meditation
我save咗未睇

Yo 420

香港人好需要呢啲

邀請大家一齊練習，之後我會陸續post唔同嘅靜觀官練習指導上嚟

記得我自己初戀靜觀嗰時，喺練習過後好享受嗰種平靜

感。咁之後我會當有情緒出現，或者身體有焦慮反應嘅時

候，就好想用靜觀令呢啲情況消失，回復平靜。但之後嘅

練習好多時都平靜唔到，返唔到嗰個狀態，就會好焦躁。

後尾而家知道其實練習靜觀其中一個重要嘅態度就係飛用

力追求——唔用力追求嗰種平靜感。靜觀嘅重點就係如實

地覺察，當我哋平靜嘅時候，就覺察到自己係平靜；當腦

海出現思緒，波濤洶湧嘅時候，我哋就察覺每一個念頭嘅

出現，然後將注意力重新放返喺當下（呼吸/步行/食飯身

體感覺…… ），就算你做一個3分鐘嘅練習，分咗三90

次都係冇問題，你覺察到自己瞓咗三然後溫柔咁將注意力

重新放返係當下（呼吸/步行/食飯/身體感覺…… ）就

OK。

咁當然，我哋可能會討厭情緒低落，想退走非常/憤怒/失

望……當你察覺到自己有呢個抗拒心嘅時候，一樣都係溫

柔咁提醒自己將注意力放返喺當下就可以

我好似睇過一個類似冷知識
話人唔可以3秒唔諗野，點睇

有冇鎖source？

首先要理清諗嘢嘅定義

將注意力放喺當下算唔算諗嘢？如果算嘅話，靜觀係要有意識咁諗嘢；如果唔算嘅話，以我個人經驗，有時都會覺察到練習當中係可以超過3秒唔諗嘢，咁即係你句statement 嘅反例

唔係發揚光大，係加啲科學、心理學解釋，個神秘感會低啲，容易啲approach人

有招我睇Accountant學返嚟，好有用

係用口同自己講出I am xxx
xxx=焦躁/憤怒/失望/憂慮/開心/興奮/狂喜/衝勁…

當可以正確認識當下情緒時，佢已經消失咗一大半

係，有個練習叫做呼吸空間，就係用你講嘅方法，呢個遲啲會講

Lm

meditate咗一段時間會發現以往自我意識其實好唔自由 好混亂 掛住用而冇時間思考自我意識存在嘅問題
每日meditate一陣可以將自己未停過落黎嘅意識慢慢調教番好似呼吸咁嘅pace 會開始發現自己諗野可以清晰/抽離好多 唔會再對好多野都有預設同偏見 開始識得享受唔同事物帶黎嘅樂趣
meditate對於咁忙咁chur 冇一刻停得落黎 仲要每分每秒都係睇fb ig 連登呢d隔幾秒個資訊就唔同樣嘅香港人而言 係好值得一試
但當然呢個方法都只係幫助你 而唔係咩人生秘技

覺得合適嘅話，收工搭車嘅時候可以試吓

Pish

靜觀步行

啱啱諗起一樣野，就係練習靜觀並非令到我哋心如止水，冇晒身體感覺/念頭姐先情緒，而係當佢哋出現嘅時候，有距離咁覺察到佢哋嘅出現，從而唔再受佢哋支配

終於搵到同路人

明明係一件對身心靈都有好處嘅事，但好多人都好抗拒。每次同人講都比人當怪人。

呢個世界太多壓力，但係往往用物質黎減低心靈上嘅壓力。明明想放鬆身心但又走去玩電話當減壓。

你都係跟App學定點？

youtube 咋 有師傅同我講係危險野黎
我自己睇開薩古魯同上緊佢個內在工程
仲有光之課程

是不是即是內觀靜坐？

咁講可能俾人屌
根據印度近代聖哲克里希那穆提所講（佢係近代印度宗教界公認嘅開悟者）
冥想係指「帶有意識，專注於你生活嘅每一刻嘅集中狀態，就叫冥想」
即係真正嘅「活在當下」
而且係每一刻都「活在當下」
而唔係獨自坐嚮間房閂埋度門
擺個特定姿勢
做啲特定呼吸、持咒、觀想
克里希那穆提認為呢啲唔係冥想
只係欺騙自己嘅古代催眠術
短期內可以令人放鬆
但長期對人其實無乜幫助
有人幻想做呢啲嘢可以令人開悟
嚮克里希那穆提眼中係絕無可能
呢啲自我催眠最多係一種心理安慰劑

我都有研究過薩古魯啲嘢
上過佢堂幾年
後來睇晒佢所有影片同著作
查過晒佢生平
睇過好多讚佢同踩佢嘅證言（我係個鐘意尋根問底嘅麻煩人）
我最後嘅做法係
掉晒佢啲書
刪晒佢啲片
唔再練佢啲瑜伽
完全遠離呢個人同相關體系

即係你學緊New Age ？

唔知，未接觸過內觀靜坐
但係以我所知，靜觀同禪修嘅技巧同態度應該一樣，同埋兩者嘅練習方法並不只
限於靜坐

有啲認同有啲唔認同

有一點好奇，佢有冇提出乜嘢論證去否定「閂埋房門自己一個去做特定嘅呼吸、持咒、觀想係可以令人開悟」呢個statement?

無
但調返轉講
都無論證去證明「閂埋房門自己一個去做特定嘅呼吸、持咒、觀想係可以令人開悟」（我知咁講好詭辯）
雖然好多「大師」話自己開咗悟
但呢樣嘢根本無得論證
就算係佢自己被外間稱譽為開悟者
佢都無去證明過啲乜（當年佢係以一個學者身分四出講學，而唔係以開悟者身分）
佢只係認為呢啲修行係一種自我催眠
一般人認知嘅冥想或者靜坐
的確同自我催眠差別唔大（或者可以講含有自我催眠嘅要素）
呢樣嘢可以分析同做對比
但問題係
我哋學冥想嘅人唔單止係想自我催眠求放鬆
而係希望有一種提昇（不論係加強氣也好，查克拉也好）
有機會獲得靈性開悟
克里希拿穆提只係講呢種方式係開悟唔到
佢反而奇怪點解會有人咁樣做覺得係開悟到

佢地算new age ? 呢點我唔清楚。
因為出面new age 開第三眼個d 又靈通個d 太危險。我唔會掂

可唔可以分享吓個原因

如果單講冥想，佢講得好啱，但有啲過度簡化咗

專注生活當下係需要重奪自己對心念嘅控制
而呢樣嘢係需要練習，唔係話做就做到
而擺姿勢，觀呼吸就係一項好好嘅練習

咁當然最重要依然係要經冥想達致咗止觀後將止觀帶回日常生活，唔係練嚟都係白練
重有止觀唔係結果，專注完生活係需要反思、改進生活，呢樣先係重中之重

佢個組織勢力好大，講佢衰嘢係有風險，不過連登應該無乜人有興趣睇呢啲靈性嘢，相對風險較低（我估呢度無佢信徒掛），我盡量簡短啲講下（不過都唔會短得去邊）。

佢好多說話，我查到都唔係事實，例如佢講自己開悟同好多知識都係無師自通，係開悟之後覺醒幾世前嘅記憶，佢嘅知識係前幾世傳承落嚟，但事實上佢有前追隨者踢爆佢，佢後生係有跟過其他瑜伽師學嘢（有埋相），而且佢嘅學說，都有參考好多其他瑜伽名人，例如奧修，根本唔係佢「前世記憶」傳承落嚟，而且佢經常公開講解宇宙奧秘嘅理論，有好多內容都俾人踢爆係偽科學，而佢從來唔敢回應，當有人質疑，就會俾佢班信徒瘋狂辱罵攻擊。

其他仲有好多問題，例如佢個組織佔用土地破壞環境嘅醜聞，又例如佢第一任老婆離奇死亡嘅事，佢俾印度警察控告過殺妻，後來佢話老婆只係開悟脫離肉身，出名「可靠同廉潔」嘅印度警察又接受，結果當無事，真係信不信由你（件案仲有好多疑點，有興趣可以去Google查下）。

其實以上嘅事，都未至於真正令我放棄，就算佢係壞人都好，只要可以令我開悟同提昇，我都無所謂，但問題係我接觸過佢啲資深追隨者，老實講，佢哋同一般傳銷人係完全無分別（我識好多傳銷人，因為我前度就係做呢行），佢哋一啲都無修行者嘅感覺，俾我感覺就係想你科水，一邊話自己唔係斂財組織，一邊用各種名目叫你俾錢買嘢同參加特別活動，話對你有益，但強調唔係強迫你架，坦白講，呢啲套路我見過太多，你以為佢網上免費教你Isha Kriya好好人？呢啲只係掛嚮驢仔前面嘅紅蘿蔔。

佢哋個遊戲係咁玩：當你正式參加基礎課程（例如內在工程）同高級課程（例如Shoonya），學晒成套嘢之後，每樣瑜伽不斷連做48日，每日兩次，之後Keep住每日一次，就可以等待「恩典」降臨，咁如果練極都係無乜進步呢？咁你就要參加神聖行走喇（即係俾錢行山，仲有分俾唔同價錢有唔同待遇），仲可以去參加國際瑜伽節，甚至參加埋教師培訓班，可以多啲接觸上師吸收「能量」，幫佢哋一齊搵錢……啊唔係，係拯救世人先啱

但問題係，佢呢壇嘢搞咗咁多年，自稱全球弟子都有近千萬，有邊個真係成功開悟得道？基本上就係得佢嗰個離奇死亡嘅老婆

咁你話，我仲應唔應該信佢呢壇嘢？其實如果你花多啲時間查下，你就會發現印度每隔十幾廿年，就會出現一個呢啲咁嘅靈修大師，仲會專門去美國搵食（人傻錢多丫嘛），氹到好多專家、名牌大學當佢哋係上賓，但係你記住，薩古魯唔係第一個，亦唔係最後一個「大師」，而就算好多名牌大學請佢演講，都唔代表佢開悟咗，只係證明佢嘅公關同演講技巧超勁（包裝仲勁，佢以前都係着恤衫西褲嘅普通人打扮，係搞呢壇嘢之後先長期改着瑜伽大師裝同留長鬚，完全符合世人對瑜伽大師嘅形象期許，呢個心理捉得好準，想搞宗教搵錢嘅人應該要學習）。

如果你覺得佢好特別好勁，只係因為以前印度呢班「大師」無乜點打東亞市場，尤其香港，但依家有Youtube，佢嘅片就可以接觸到你，而如果你本身對印度哲學同瑜伽毫無認識，好快就會俾佢嗰套專業演講技巧迷到，覺得佢係真理化身

但係無計，我係一個極鍾意尋根問底同提出質疑嘅人，好快就察覺到唔妥

其實克里希拿穆提嘅學說傳唔到太廣
就係呢個原因
佢無提供任何開悟嘅實質方法
亦唔會話俾你知點樣點樣修行就會提昇
完全無
佢在生時亦強調絕對唔會搞呢啲嘢
因為佢覺得毫無意義
佢只係提供一啲基本思考方向
等你自己摸索
佢極強調人生嘅真理係每個人都唔同
你係無辦法透過任何既定方法接近真理
包括咩練習、冥想、瑜伽
佢斷言全部都對開悟係無用

講開又講
好多人唔知
李小龍係佢忠實讀者嚟
截拳道好多思想
例如水嘅哲學、無形之形、完成自我
唔好依照舊有模式等等
都係源自克里希拿穆提

身為過來人
我覺得一個人真係想理解自己
或者提昇自己
真係唔應該學埋咩古靈精怪嘢
認認真真去探究下心理學好過
當一個人連自己嘅思考模式都理解唔到、控制唔到
仲講咩天花龍鳳嘅開悟覺醒
只係俾機會啲「靈性大師」呃你錢

俾你睇下呢段片
個Youtuber比較薩古魯同一行禪師對生命嘅睇法
佢認為一行禪師先係真正嘅上師

呢個都係近年薩古魯俾人屌得好甘嘅其中一個原因
佢支持勞役牛隻同食肉
仲用「植物都有痛覺」呢個偽科學去講
我都係肉食者
但見佢講呢啲偽科學嚟支持食肉
我都搖晒頭

分享段片
克里希那穆提點睇冥想：

我有睇薩古魯嗰段片，個youtuber似乎係out of context咁比較緊（我諗佢係本身已經有睇法咁去做比較）

我當時睇片，理解薩古魯段係想講：你要進食/維持生命，無可避免就要奪去/傷害其他生命
所以佢反對主持做foodie（呢段片無cut出嚟）而認為人進食只需做到維持自己生命就夠（呢點其實同youtube入面一行禪師片段嘅講法係aligned），毋須去做額外嘅追求（不論係享受上or道德上，但呢個就同一行禪師之說有異）

而的確薩古魯喺段片度係迴避咗問題，冇明確地譴責食肉/推崇食素
咁如果個youtuber係執著呢樣嘅自然會覺得佢達唔到標準，唔係一個spiritual leader
但係就咁拎兩段片cut唔cut啲我覺得係冇可比性，唔會話一方優一方劣，只能講薩古魯講法取巧啲，一行禪師直接啲

但撇除段片啦，如果佢真係整色整水去引人俾錢join課程，我都認同佢唔係一個得道嘅人

唔明，靜觀係危險野？

其實段片個重點
係薩古魯講「植物都有痛覺」嚟解釋食肉無問題
呢個目前仲係偽科學嚟
植物欠缺中樞神經系統
所以根本無痛覺
目前測試到植物對外間刺激嘅反應
並唔係痛感嘅表現嚟
可以睇睇一啲報導

從這篇研究報告中我們可以瞭解到：植物的確知道自己受傷並送出信號，甚至信號的強弱還與受傷的嚴重程度相關（把葉子壓爛所引起的信號更強）！這篇報告出來後，有些媒體立刻以「植物會痛」為標題來分享這篇研究，但其實這篇研究從頭到尾都沒有辦法證實植物會痛，它只是證實植物的確可以感知自己受傷以及受傷的嚴重性，而且會很快做出反應，如此而已！
我都認同食肉無問題
但唔應該用偽科學去亂噏
睇晒佢咁多片
佢有個好大問題就係用一大堆偽科學去亂噏廿四
其中一啲分析：

對我嚟講
佢只係一個包裝同演講好叻嘅瑜伽產業銷售員、演說家
但唔係咩覺悟者
我唔相信一個覺悟嘅人會隨便鳩講一堆偽科學昆人
但無辦法
佢吹到自己已經覺悟
又話繼承咗幾多世前嘅記憶又剩
直情係超人
搭到個雞棚咁大
佢點都要死撐繼續扮通天曉、全知化身
如果你睇過佢出啲書仲勁
佢勁到去美國旅行
都撞到成百年前嘅印第安亡靈
仲幫個亡靈超渡埋添
已經唔係覺者咁簡單
直情係生神仙
不過勁到咁嘅神仙
每年成堆成堆人向佢進貢咁多錢學嘢
N年來都係得佢嗰個死因可疑嘅老婆開悟到
可能做佢弟子都唔夠
真係要嫁埋俾佢先有機會開悟

我遇過一啲修行師傅
話靜觀如果不得其法
好有機會出事
所以有啲師傅會由教簡單嘅動功開始
到修行到某個階段先再轉靜

練習靜觀有什麼好處？
許多科學研究及醫學實證顯示，靜觀對提升身心靈整全健康有顯著成效：

科學研究顯示，人體腦部組織會隨著靜觀訓練和體驗而有所改變，這種情況稱為「神經元可塑性」(Neuroplasticity)

多項不同數據指出，靜觀除可減低腦部活動時候的分心情況外，更有助增強腦部認知的控制能力

練習靜觀同時可以增加大腦左前額部份的活動，連繫積極正面的情緒，亦可以減低與壓力及焦慮有關的扁桃體活動，而且功效顯著持久

任何冇一個好論證支持嘅講法，我哋都應該去質疑，咁樣先唔會人云亦云

我都唔清楚，一見到光就以為係new age

我嘅選擇就係睇哲學節目

巴打真係好了解薩古魯
我就係其中一個比錢上佢堂嘅豬兜
佢d 堂真係貴，我都比人屌我豬

不過咁睇啦，我都係睇佢d 片去學習我點去好好做人。 發掘下自己有咩不足同缺點去改善。 好好做人都已經唔易
何況開悟，呢個詞太遙遠。

講清楚先，師傅係幫人捉鬼個d 師傅
如果只係單單靜心係ok 的

但係去靈修呀，咩第三眼就危險。呢個係new age 成日提的。
因為係開條通道比靈界（可以係鬼）干擾你身體，思想

其實真係唔使太神化開悟呢樣嘢

佛陀證悟時第一句已經講咗：「奇哉奇哉，一切眾生，皆具如來智慧德相，但因妄想執著，不能證得，若離妄想，一切智，自然智，即得現前。」

多謝蝦米

其實係留意現在沉澱思緒
因為好多時情緒問題都係因為對過去/未來嘅事物困擾
例如好多人考試緊張係因為驚考得唔好之後嘅後果

留名多謝分享
近年香港都開始多左人注重身心靈
我終於唔再係痴線佬喇

呢個真係好有用
轉親工 未適應就會壓力大訓唔到
跟住佢做完 好有用

光之課程係newage啦

因為開悟呢個詞佢成日掛嚮口邊
用嚟吸客
尤其係佢啲有錢學生
本身過住富豪生活
充滿各種各樣物慾私慾
佢哋希望可以繼續Keep住浸沉嚮物質慾望、名利慾望
過住奢華生活
但同時亦希望能夠開悟
薩古魯會直接話俾佢哋知絕對可以
只要跟住佢練瑜伽（同埋幫手壯大佢個組織）
魚與熊掌係可以兼得
唔駛放棄任何嘢
你可以做一個充滿物慾、名慾、權慾嘅開悟者
呢啲諗法Hit中晒啲鬼佬鬼婆貪婪心理
尤其美國人

你算抽身得快
我識有人前前後後奉獻咗六位數

分享下段片
呢個美國人讀大學係研究宗教史
好熟啲宗教老千嘅套路
段片係佢大大力屌鳩薩古魯
後段佢講所謂追求精神層次幾有意思
嚮搞咩冥想修行之前
先學識關心身邊嘅人
尤其嗰啲不斷帶俾你麻煩嘅親友
如果你真心識得愛佢哋
已經好過練乜鬼功

無知一問。
冥想修行唔係為咗檢視自己內在有咩缺點，之後改進同提昇咩？因為平時日常生活有時候唔係有意識地活動，有時發皮氣呀，唔開心個d。係冥想個時沈澱吓，反省吓。
定係我觀點錯咗

提升自己之後自然會想幫人

所謂自覺覺他

其實呢個係咩app 黎，想了解下跟下

靜觀身體掃描

New life330

我唔會完全否定冥想嘅作用
只係小心唔好神化冥想嘅功用
而且唔一定要冥想先可以達到嗰種效果
冥想我理解係整理你嘅思緒
令你短時間內唔會受思想或者情緒困擾
但在我而言係無解決到根本思想問題
只係一種短暫嘅自我放鬆

如果將人嘅思想比喻做電腦
冥想就係定期做其中一種磁碟重組同刪除多餘資源嘅程式
但問題係
部電腦嘅功能顯現
係在於你Input咗咩落去
咁佢先Output到咩出嚟
當你有意識自己Input緊啲乜
甚至可以用習慣控制你嘅Input模式
就唔需要花時間搞重組程式
克里希那穆提反對冥想
以我理解佢係反對人類將大量心力時間去搞重組程式
而唔係關注嚮Input、Output度

巴打 你都有上薩古魯d 堂。上完覺得點？

如果只係講理論唔計佢地組織嘅問題
你覺得克里希那穆提同薩古魯邊令你有更好得著？

克里希那穆提仲好陌生，要少少時間去了解
可唔可以分享下

睇吓啱唔啱睇

雖然我唔係佛教徒，但以我理解，菩薩道係六波羅蜜，缺一不可

同大部分嘅冥想一樣
可以令你放鬆
思維變得清晰（按佢講法係將真我同思想、身體產生區隔，但按我理解只係一種言語自我暗示同催眠）
但係維持唔得耐
而且坦白講
後來我發覺要去到嗰種感覺
唔駛冥想都得
例如你做啱生酮飲食
入咗酮穩定之後
一樣有類似呢種思想清晰感覺
而且仲持久同穩定
身體方面
的確係好咗
我本身左肩有舊患
練佢嘅瑜伽係舒緩咗
但係留意
因為我本身好少運動
嗰排勤返啲拉筋鬆筋轉下關節
有改善係正常
唔需要神化
當然練完佢瑜伽唔會變超人啦

唔計啲偽科學鳩嘢
薩古魯好多靈性講學內容係來自古印度哲學
都係好嘢嚟（唔好因人廢言）
不過要自己小心分
最出色嘅騙子永遠係講嘢七分真、三分假

如果純粹講演講內容
薩古魯係完勝克里希那穆提
佢好識得捉人心理同包裝自己講嘅嘢
講嘅內容好易吸收
而且佢好刻意要令觀眾鍾意佢
同埋想人依靠佢
有種「我可以幫你開悟，嚟搵我啦」嘅感覺

但克里希那穆提唔同
你睇佢講學嘅內容
佢係唔會理你感受同領悟能力
直接講佢嘅認知出嚟
佢都唔會討好觀眾
直情有種「要講我就講咗，明唔明就靠你自己」
亦有種「你聽完就算，唔好行埋嚟，唔好崇拜同依靠我，我唔會幫到你開悟，你要靠自己」嘅感覺
克里希那穆提好多講法都係有頭無尾
要你自己理解
而唔會好似薩古魯咁用一大堆故事、笑話令你明白
例如佢講「有意識地生活」呢樣嘢
佢只係用咗好簡單嘅原理講解
我都花咗好一段時間先明佢講乜

如果要比喻
薩就係叫你跟住佢條路
佢有辦法帶你搵到真理
穆就係叫你千祈唔好跟住佢條路
跟住佢條路你係必然失敗
佢只會俾啲工具你
要你自己去搵真理

如果講得着
認真講兩個都有

[最出色嘅騙子永遠係講嘢七分真、三分假]
其實我地點分真同假
好多理論好多都好虛無
我地又證實唔到

薩最好就簡單易明 我都好認同

穆我未睇，如果照你咁講，會唔會令人誤解佢想表達嘅野呢

食低劑量LSD再靜觀會唔會好效果好多?

平時放晏去公園meditation 啲人當我癡線

身心靈健康真係好重要

做左2年yoga有做埋meditation，個人轉變好大

你想要咩效果？

有咩明顯轉變，呢兩樣野都正打算試下

我仲係新手但做左係得到一絲平靜
公園好呀環境舒服，又曬到太陽

要靠自己多啲吸收唔同知識
分辨真假要靠經驗累積嚟

穆嘅書我最初睇完嘅感覺係
好似睇咗好多嘢
又好似乜都無睇過咁
佢唔似薩會俾好直接嘅答案你
只係會俾啲方向引起你思考嘅興趣
佢係教你自己同自己傾計
多過教你實質嘅嘢
佢講好多嘢我都係過咗一段時間先稍為理解
但大部分都仍然唔明

我都唔係佛教徒
不過以我理解
佛教強調開悟唔係得一種方法
而佛教本身都N咁多個支派
理論可以差好遠
甚至我聽過有啲支派講
佢哋識有位婆婆唔識練咩功、打咩坐
甚至乎因為唔識字
連佛經都睇唔明
佢只係Keep住日日重複唸「喃嘸阿彌陀佛」
持續幾十年
竟然都修到神通出嚟
不過呢啲嘢都係當都市奇談聽下就算
本身無宗教信仰
持開放態度

學習哲學絕對有助於開發精確嘅思考，可以分辨出邊啲係可靠嘅講法

同意呀，之前抑鬱係屋企自殺。 現在好返好多
所以好想將呢樣野帶比更多人

我諗你所講嘅應該係淨土宗
神通依家野我就唔係好信
就算有，貪執，貪着神通唔在於融通淘汰，盪相遣執

會

但係建議先練好靜觀再食

練好係指
1. 對自己的心靈有基本認識
2. 分到咩係自己嘅幻覺，做到不為所動

人哋咁講我咁聽啦
以現時科學檢測唔到嘅嘢
我唔會盲信
亦唔會盲反
我只係唔知
接受自己「唔知」
係好重要

最尾嗰兩句，適用於所有人，包括聲稱世上有超自然力量嘅人
冇錯，我唔知存在與否，如果有人同我講存在嘅，唔該嗰個人用客觀證據prove it，否則，作為一個有獨立思考嘅人，我係應該質疑佢嘅講法

用靜靜觀方法品嚐食物

其實我自己覺得幾有用
但係每次個人狀態好番少少就唔繼續做
如果keep到長期做唔知效果會係點呢

試吓每日揀一個練習做三幾分鐘

你通常咩時候做 朝早起身定瞓之前

瞓之前
其實未必一定要抽時間做練習，返工/放工途中都可以專注於周圍環境/聲音/自己嘅腳步

係街好難喎好似
即係類似感受下自己步速咁?

最近坐到50分鐘時成日腳痛，雖然頂得順，但過一陣個人就會好自然起身

有冇人有類似經驗可以分享

原來今晚10:30 881有節目講靜棺同情緒病

未試過，因為我都係坐喺櫈度練習，發生得最多嘅係瞌眼瞓

訓多啲先

呢個練習幾有趣，但係得app先有

開始

想問下內觀嘅時候背書得唔得架？

暫時未見到有咁嘅練習

靜觀站立

靜觀伸展

各種靜觀練習#3 #8 #36 #40 #43 #46 #92 #118 #125 #135 #137

能令你更了解靜觀嘅文章#9 #42 #44 #90 #94 #117 #119 #130 #132 #138

我係嚴重抑鬱症患者
醫生教我做静觀練習
但暫時都係未掌握到
睇netflix果套教學練緊
好想有平静既心靈

遇到咩困難？

個人静唔到落黎
感受唔到自已
呢兩日發現原來自已一直係用第3人視角生活
好抽離

你做邊個練習？

跟netflix果個做
係有d好轉既

我未睇過Netflix嗰個唔知係點
邊方便好咗？

關於正唔到落嚟

無論你有咩感覺，即使係冇咩特別感覺，都係可以嘅，你唔需要去刻意改變呢個感覺

…
唔知幫唔幫到你

佢話專注呼吸，意識到思緒走咗就返返去繼續專注呼吸，唔使迫自己唔諗嘢

Nice

留明